醫生追蹤武漢肺炎長期影響，輕症患者亦有出現後遺症乃至殘障

..許多人原本被認為已經康復，卻在之後的數周或數月裡出現了一些症狀，還通常是會影響全身的奇怪併發症，包括嚴重疲勞、認知問題和記憶力衰退、消化問題、心率不穩、頭痛、頭暈、血壓波動，甚至脫髮。

令醫生感到驚訝的是，許多出現此類症狀的患者並不是那些當初病情最嚴重的人，這打破了他們原本的設想，即輕症患者能在兩周內康復。醫生將此類情況稱為「急症期後COVID」或「慢性COVID」，患者通常自稱為「病毒長期攜帶者」或「長期COVID病人」。

出現長期症狀的 COVID-19 患者所佔比例的估測範圍很廣。最近一項對4000多名患者的調查發現，在18至49歲的患者中，約有10%的人在患病四周後仍存在一些症狀；在全年齡段的患者中，有4.5%的人症狀持續時間超過八周，還有2.3%的患者症狀持續時間超過12周。這項研究尚未經過同行評審，其使用的應用程式由健康科學公司Zoe與倫敦國王學院（King’s College London）以及馬薩諸塞州綜合醫院（Massachusetts General Hospital）合作開發。

另一項主要針對未住院患者的初步研究發現，25%的患者在90天后仍有至少一種症狀。歐洲的一項研究發現，在1837名未住院患者中，約有三分之一的人報告稱在症狀出現約三個月後仍需依賴護理人員。

研究人員稱，全球有數千萬 COVID-19 病例，即便按照較低標準估算， 也意味著可能會出現數百萬受長期症狀困擾、甚至遭遇殘障的患者，因此研究這一患者群體刻不容緩。醫生們表示，他們的發現可能會對臨床醫師如何定義康復、如何設計治療方案產生影響。

人造愛滋病病毒 你話有冇後遺症？

唔可以跳高1cm

AIDS...

問連登班醫生咪得囉
Just a flu